有個關於電腦加密嘅問題想請教

如果我個電腦full disk加密咗，每次開機都要先經解密進入系統，例如係用密碼去動用解密匙，咁如果我用用吓電腦有人爆門入屋，我乜都做唔切只能夠一手扯甩電源線，爆門入屋嘅人呢一刻拎走咗個電腦，個電腦呢一刻嘅資料係處於加密定解密狀態呢？真係唔熟呢啲嘢

你點樣加密??登入windows要打密碼咁樣??

貼題，佢講明淨係夠時間抆電線嘅情況。

我估係會保持加密嘅狀態，因為斷咗電都要重新開機。

脷伸: 唔識，我斷估

留名等學嘢

我自己係用一隻藏有解密鎖匙嘅usb手指插住開機，開完機就收埋隻手指

咁如果熄機拆你ssd/hdd出嚟，仲讀唔讀到入面啲嘢??

其實你點解唔試一次?

試一次無手指開機成唔成功，
跟住拆出嚟試一次當外置 HDD 咁喺另一部電腦開。

壞處:
試完記得要ckdisk 檢查和復修開機錯誤。

根據veracrypt所講，如果你係加密左成個system partition，突然斷電你hdd都係處於保護狀態，好似係

咁你俾人爆屋嗰陣，佢哋都拎走隻USB啦，咁你嗰加密咪冇意思囉

最好就淨係用密碼做 Full Disk Encryption

btw TPM 係垃圾，唔好信佢

full disk encryption唔包page files?

我睇windows嘅說明，話冇TPM的話，就要用自設密碼或手指去做，講到好似係較差嘅做法咁

睇你個pagefile落邊個partition掛，但係放條key落去encrypted page file會好奇怪，你要放落去就係ram唔夠位，所以放咗落去，ram就可能冇咗條key，之後你要搵返條key，點知佢喺個encrypted partition，需要條key先攞得返，唔對路喎。
我估條key應該只會留喺ram，唔會落pagefile/swap

加咗都可以破到，睇路啦

btw windows 會自動backup recovery key 上m$ account
方便你做recovery

其實宜家ram咁平，desktop已經好多年冇用swap，完全冇需要，但係啲laptop勁多都係出16GB，用得兩三年又唔夠，想搵部32GB已經去到幾高階，中階輕便32GB Ryzen 4代基本上冇

你哋唔好咁天真啦, 用你的方法根本連OS都入唔到
仲有開咗filevault 就係每1秒已經即時加密

Apple T2 安全晶片是 Apple 特製的第二代 Mac 矽晶片。透過重新設計和整合其他 Mac 電腦上的多個控制器，例如系統管理控制器、影像訊號處理器、音效控制器和 SSD 控制器，T2 晶片為 Mac 帶來種種強勁的新功能。

乜都做唔切只能夠一手扯甩電源線, 電腦呢一刻嘅資料係處於加密定解密狀態
開咗filevault未先?
暫時Apple T2 security chips 係無敵, 除非你搵到乜嘢世外高人可以攻破T2 boot OS +突破apple iCloud 拎埋你Apple ID reset Password log in macOS ,